\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Convenience improvements
\usepackage{csquotes}
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate,1]{label={\alph*)}}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}

% Proper tables and centering for overfull ones
\usepackage{booktabs}
\usepackage{adjustbox}

% Change page/text dimensions, the package defaults work fine
\usepackage{geometry}

\usepackage{parskip}

% Drawings
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}

% Adjust header and footer
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{Analysis --- \textbf{Übungsblatt 8}}
\fancyhead[R]{Laurenz Weixlbaumer (11804751)}
\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[R]{\thepage}
% Stop fancyhdr complaints
\setlength{\headheight}{12.5pt}

\newcommand{\Deltaop}{\, \Delta\, }
\newcommand{\xor}{\, \oplus\, }
\newcommand{\id}{\text{id}}

\begin{document}

\paragraph{Aufgabe 1.} Weil $\tilde{f}$ stetig in $x_0$ ist gibt es für alle $\epsilon > 0$ ein $\delta > 0$ derart, dass für alle $\tilde{x}$
\begin{align*}
    |\tilde{x} - x_0| < \delta\ \Rightarrow\ |\tilde{f}(\tilde{x}) - \tilde{f}(x_0)| < \epsilon.
\end{align*}
Gemäß der Definition von $\tilde{f}$ kann nun zu
\begin{align*}
    |\tilde{x} - x_0| < \delta\ &\Rightarrow\ |f(\tilde{x}) - M| < \epsilon \\
    &\Rightarrow\ |f(\tilde{x}) - \tilde{f}(x_0)| < \epsilon
\end{align*}
umgeformt werden, das entspricht der $(\epsilon, \delta)$-Definition des Limits bzw. $\lim_{x \to x_0}f(x) = M$. Wenn die Funktion nicht stetig an $x_0$ ist gibt es solche $\epsilon$ und $\delta$ nicht --- dann hat die Funktion an dieser Stelle auch kein entsprechendes Limit. 

Dann gilt für andere aber gleichartig gewählte $\epsilon$ und $\delta$, dass
\begin{align*}
    |\tilde{x} - x_0| < \delta\ &\Rightarrow\ |f(\tilde{x}) - M| < \epsilon \\
    &\Rightarrow\ |f(\tilde{x}) - \tilde{f}(x_0)| < \epsilon
\end{align*}
weil $\tilde{f}(x) = f(x)$ für alle $x \neq x_0$.

\paragraph{Aufgabe 2.} Seien
\begin{align*}
    f(x) &= \begin{cases}
        0 & \text{wenn $x < 0$} \\
        1 & \text{wenn $x \geq 0$}
    \end{cases}
    &
    g(x) &= \begin{cases}
        1 & \text{wenn $x < 0$} \\
        0 & \text{wenn $x \geq 0$}
    \end{cases}
\end{align*}
zwei in $x = 0$ nicht stetige Funktionen. Dann ist $g(f(x))$ stetig in $x = 0$. (Weil $g(f(x)) = 0$.)

\paragraph{Aufgabe 3.} Es gilt $f(0) = 1$ und $f(x) = 0$ für alle $x \neq 0$. Die $(\epsilon, \delta)$-Definition sagt aus, dass das Limit von $f$ für $x \to p$ dann $L$ ist, wenn
\begin{align*}
    0 < |x - p| < \delta \quad \Longrightarrow \quad |f(x) - L| < \epsilon.
\end{align*}
In diesem Fall ist $p = 0$ und $L = 0$. Sei $\epsilon > 0$ beliebig und wähle $\delta = \epsilon$, dann gilt
\begin{align*}
    0 < |x| < \delta \quad \Longrightarrow \quad |f(x)| < \epsilon
\end{align*}
weil $f(x) = 0$ für alle $x \neq 0$ und $x$ in der Implikation nicht null werden kann.

\paragraph{Aufgabe 4.}

\paragraph{Aufgabe 5.} Dem Hinweis folgend: Sei $a > b$, dann
\begin{align*}
    \max\{a, b\} = a = \frac{1}{2}a + \frac{1}{2}b + \frac{1}{2}a - \frac{1}{2}b = \frac{1}{2}(a + b + a - b) = \frac{1}{2}(a + b + |a - b|)
\end{align*}
Analog für $b > a$, $a = b$ ist trivial. Diese Funktion ist stetig.

Die Addition zweier stetiger Funktionen ist stetig. Es gilt \begin{align*}
    f(x) + g(x) = \max(f(x), g(x)) + \min(f(x), g(x)),
\end{align*} somit muss $\min(f, g)$ stetig sein.

\paragraph{Aufgabe 6.}

\paragraph{Aufgabe 7.}

% \begin{align*}
%     \lim_{x \to x_0} \frac{
%         \left(\frac{1}{n + 1}x^{n + 1}\right) - \left(\frac{1}{n + 1}x_0^{n + 1}\right)
%     }{x - x_0}
% \end{align*}

\begin{align*}
    \lim_{x \to x_0} \frac{\cdots}{x - x_0} = 0
\end{align*}

\paragraph{Aufgabe 8.}

\begin{align*}
    \lim_{\epsilon \to 0} \frac{1}{2\epsilon} \cdots = \infty
\end{align*}

\end{document}
